其實點解in難過d咁多....

屌你老母又trigo又ln
又奇奇怪怪咁
仲要未必做得出答案

點解除數難過乘數咁多

真 乘可以鳩乘
除再配合質數就變埋加密法

出現了

有幾難，都係打條式入mathematica就計到

唔知呀

呢個世界好多嘢唔係咁易返到轉頭

點撚知呀

萊布尼茲估唔估到自己發現既野會比人屌足咁多年

轉世後都見到人仲屌緊

連登仔： 其實唔難

因為每一個function都d到
但唔係每一個function都in到

吓
你再講多次？

唔一定喔

好似仲有function d完唔可以in返轉頭

d 只係跟幾條 rule 嘅機械操作 + 代數運算, 但 d 完expression通常面目全非及複雜好多,你亦唔知有乜expression會出到嚟. 而in就係逆運算, 即係老細叫你由結果估返個頭, 最重要係用d嗰陣啲規則同代數運算好多時係不可逆(e.g. x + 2x = 3x, 但亦可以 2(1.5x) = 3x), 所以你唔可以將d啲step倒轉咁行. 結果in無得機械運算, 佢啲rule基本就係pattern matching, 其中係art嘅地方在於你點砌返啲pattern出嚟, 所以咁難.

有啲function好似sin(x^2)個個話in唔到, 但從來冇人話你知究竟係唔係真, 有一套Liouville理論可以解答你, 簡介:

有冇人對啲integral/diff eqn嘅explicit solution冇乜興趣 知integrable/solvable已經滿足 個答案求其俾個名就算

點解光復難過攬炒

打爛隻杯難定將碎片痴返埋變做杯難？

Differentiability

數學家